陳淑莊︰無解釋何謂內地法律

陳淑莊︰無解釋何謂內地法律

6.7K
港聞

一地兩檢關注組召集人陳淑莊稱整條草案充斥未解決的問題。

【本報訊】涉及將部份香港土地劃出去，變成實施內地法律的一地兩檢條例草案，極有可能在今個立法年度通過。一地兩檢關注組召集人陳淑莊稱，整條草案充斥未解決的問題，未有解釋何謂擬在內地口岸區實施的內地法律、如何界定香港法例在內地口岸區有否適用的保留事項和非保留事項。

內地決定管轄事項

一地兩檢條例草案主要條文僅8條，當中所謂保留事項即是香港法例在內地口岸區仍然有效、香港有權管轄的事項，非保留事項即內地法例在內地口岸區適用、由內地管轄的事項。

陳形容整條草案都有問題，如草案列明內地口岸區實施內地法律，但草案的釋義部份連何謂內地法律都不再解釋。此外，哪些是保留事項、哪些是非保留事項，決定權在內地人員手上，而獲授權為可在內地口岸區執法的人員到底是哪些，草案都未有闡明。

陳認為，草案只是把兩地政府就高鐵簽署的《合作安排》，以蠱惑的手法「揳咗入去」，若將來要修改《合作安排》，決定權又在內地政府手上，這些種種都是草案引伸出而未有釐清或解決的問題。

■記者呂浩然

相關新聞

稱下月7日完審議 葉劉：冇退嘅空間

港聞 6小時前

腳